{
    "question": "Tuliskan Rumus umum yang menunjukkan hubungan antara sudut pusat dan sudut keliling",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "rumus sudut pusat bila menghadap <strong>busur yang sama</strong><br>sudut pusat = 2x sudut keliling<br>sudut keliling = 1/2 sudut [usat<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "faktor-dari-3x2-12-651",
            "question": "Faktor dari\u00a0 3x\u00b2 -12 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x^2 -12<br>= 3 ( x^2 - 4)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5y-4y10-y-pake-cara-ya-928",
            "question": "5y= 4y+10\r\ny=\r\npake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5y=4y+10<br>5y-4y=10<br>y=10",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5y - 4y = 10<br>y = 10<br><br>5y = 4y + 10<br>5y ( - 4y ) = 4y + 10 ( - 4y )<br>1y = 10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-persegi-adalah-100-cm2-panjang-diagona-persegi-tersebut-a-950",
            "question": "Luas persegi adalah 100 cm\u00b2 . panjang diagona persegi tersebut adalah\u00a0\r\ndengan cara nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = sisi x sisi<br>100 = sisi x sisi<br>sisi = 10<br><br>p. diagonal = s akar 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 akar 2 atau\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas persegi= sisi x sisi<br>100= S^2<br>S^2= akar 100<br>S= 10<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawabnya-di-uraikan-1penyelesaian-dari-3x-2-7-x-19-757",
            "question": "JawabNya Di Uraikan    1.Penyelesaian Dari 3(x-2)\u00a0+7\u00a0\u2265\u00a0x\u00a0+\u00a019 =\r\n2.Dengan x\u00a0\u2208 A={1,2,3...,10}. \r\nTentukan Himpunan Dari : \u00a0A..3x-2\u00a0\u2264 7, B.5x-13\u00a0\u2265 3(x+1).\r\nC.16-x &lt;\u00a0x\u00a0-\u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.kita harus mencari persamaanya dulu<br>\u00a0x + 19 = 2<br>\u00a0x+19-19 = 2 -19<br>\u00a0x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(x-2) + 7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x - 6 +7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 _&gt; -17-7+6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  _&gt; 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 3x:3\u00a0 \u00a0 _&gt; 16:3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 _&gt; 5 1/3\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembangunan-seb-gedung-dapat-selesai-dalm-wktu-70-hari-oleh-24-ku-245",
            "question": "pembangunan seb gedung dapat selesai dalm wktu 70 hari oleh 24 kuli.Setelah dikerjakan 20 hari pekerjaan berhenti 10 hari.Agar pembangunan selesai tepat wktu , maka tenaga kerja tambahannya adalah .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>50 </u>=\u00a0<u>x<br></u>40 \u00a0 \u00a024 \u00a0 \u00a0(kali silang)<br><u><br></u>40x = 50.24<br>40x = 1200<br>\u00a0x \u00a0 = \u00a0<u>1200<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a040<br>\u00a0x \u00a0 \u00a0= 30<br><br>jumlah tambahan pekerja = 30 - 24<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 6 orang (kalo gk salah )",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapak-158",
            "question": "1.) seorang ayah berumur 28 tahun , ketika anaknya lahir. Berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 tahun.    2.) Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40. Bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel.\r\n\u00a0tolong jawabannya pake caranya ya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jjawaban nomer satu\u00a01.20<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-3-4-lt-4x-4-2-315",
            "question": "2x + 3 : 4 &lt;_ -4x -4 :2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 3 : 4 \u2264 -4x - 4 : 2<br>2 ( 2x + 3 ) \u2264 3 ( - 4x - 4 )<br>4x + 6 \u2264 - 12x - 12<br>6 + 12 \u2264 - 12x - 4x<br>18 \u2264 -16x<br>x \u2264 18/-16<br>x \u2264 -9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-kelereng-maya-dan-aldo-47-jika-selihih-kelereng-mer-892",
            "question": "perbandingan kelereng maya dan aldo 4:7 jika selihih kelereng mereka ber dua 21 , maka jumlah kerereng mereka adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u></u>7-4= 3<br>maya = 4/3 \u00d7 21= 4 \u00d7 7 = 28<br>aldo = 7/3 \u00d7 21= 7 \u00d7 7 = 49<br>jumlah semua klereng = 28 + 49 = 77<br><u></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4:7\u00a0<br>selisih adalah 21, selisih perbandingan terkecil adalah 7-4 =3<br>lalu 21/3 = 7<br>umur maya\u00a07x 4= 28<br>umur aldo\u00a07x 7 = 49<br>jadi jumlahnya\u00a028 + 49= 77",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-9-bulan-uang-tabungan-suci-di-koperasi-berjumlah-381400-418",
            "question": "setelah 9 bulan uang tabungan suci di koperasi berjumlah 3.814.000. koperasi memberikan jasa bunga berupa 12% per tahun. tabungalawal sucidi koperasi adalah ........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3814:9 =423,78 x1000 = 423780 x12 =5085360 x88/100 =4475117 :12 =372926,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tab.Awal=tab.akhir.100/100+%b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=381400000/109<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=3.499.082,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-rumus-suku-ke-n-untuk-setiap-barisan-berikut-1-24-386",
            "question": "Carilah rumus suku ke-n untuk setiap barisan berikut !    1.\u00a0 -2,4,-8,16\r\ntentukan 4 suku pertama dari barisan dg rumus suku ke-n berikut ini !\r\n1. Un=n\u00b2\r\n2. Un= 1 per 2n-1\r\n3. Un= (-1) pangkat n",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban no.1 <br>a = (-2)<br>r = (-2)<br>Un = [tex] ar^{n-1} [/tex]<br>Un = [tex] (-2).(-2)^{n-1} [/tex]<br><br><span>tentukan 4 suku pertama dari barisan dg rumus suku ke-n berikut ini !<br>1. Un=n\u00b2<br>jawab :<br>U1 = </span>[tex] 1^{2} [/tex] = 1<br>U2 = [tex] 2^{2} [/tex] = 4<br>U3 = [tex]3^{2} [/tex] = 9<br>U4 = [tex] 4^{2} [/tex] = 16<br><br><span>2. Un= 1 per 2n-1<br>jawab :<br>U1 = </span>[tex] \\frac{1}{2(1)-1} [/tex]<span> = 1<br>U2 = </span><span>[tex] \\frac{1}{2(2)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{3} [/tex]<br>U3 =<span> [tex] \\frac{1}{2(3)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{5} [/tex]<br><span><span>U4 =<span> [tex] \\frac{1}{2(4)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{7} [/tex]<br><br></span>3. Un= (-1) pangkat n</span><br>jawab :<br>U1 = [tex](-1)^{1} [/tex] = -1<br>U2 = [tex](-1)^{2} [/tex] = 1<br>U3 = [tex](-1)^{3} [/tex] = -1<br>U4 = [tex](-1)^{4} [/tex] = 1<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}